\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{expdlist}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsthm}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{parskip}
\def\verbatimtabsize{4\relax}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}

\emergencystretch=25pt

\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm}
\geometry{right=1.5cm}
\geometry{top=1cm}
\geometry{bottom=2cm}

\setlength{\parindent}{0cm}

\frenchspacing
\sloppy

\begin{document}

\section*{Теория Информации, правила проведения зачета}

\subsubsection*{Правила}
Теоретический зачет будет проходить {\bf 28 мая с 10.00 до 18.00} и {\bf 2-го июня с 10.00 до 16.00}.

Cтуденты будут заранее распределены между семинаристом и лектором в один из дней. Мы распределим вас случайно по указанным дням. Также два студента могут по взаимной договоренности поменяться датой сдачи зачета.

В каждый момент времени проверяющий общается не более, чем с 3-мя студентами в Zoom-e, у студентов должна быть включена камера и выключен звук.
Покидать рабочее место стоит только с разрешения проверяющего, общаться с посторонними лицами/пользоваться телефоном запрещается, в противном случае проверяющий может отправить вас на пересдачу.

В ходе проведения зачета вам будет предложено ответить на {\bf теоретические вопросы}, а также решить {\bf несколько задач}. Отвечать на вопросы необходимо сразу с минимальным временем на раздумия (подумать пару минут, чтобы вспомнить определение или план доказательства можно, а брать на раздумия больше 10 минут нельзя). При ответе на вопросы нельзя ничем пользоваться, в том числе электронными материалами и собственными записями.

Мы будем предлагать решить одну задачу на темы {\bf первой контрольной} и донабрать {\bf 1 балл} и решить одну задачу на тему {\bf второй контрольной} и донабрать 1 балл.
При решении задач можно пользоваться собственными записями.

Перед зачетом, проверьте, что у вас установлен Zoom, работает камера и звук, а также, что у вас подготовлена бумага и ручка. Формулы вам будет необходимо писать на бумаге и показывать их на камеру
(либо посылать фотографии проверяющему, если он попросит).

На общение с проверяющим отводится не более 90 мин.

\subsubsection*{Схема выставления оценки}

Финальная оценка будет состоять из следующих частей:
\begin{enumerate}
    \item От 1 до 4 баллов за теоретический ответ. В случае неудовлетворительного ответа вы отправляетесь на пересдачу.
    \item Оценки $K'_1$ и $K'_2$. Напоминаем, что оценка $K'_i$ равна $K_i$ если $K_i \geq 3$ и равна $min(3, K_i + P^{exam}_i)$ иначе.
          Здесь $P^{exam}_i$~--- это оценка за решение соответствующей задачи на зачете.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Проверка знаний}

От вас требуется знать все формулировки и определения, а также понимать общие идеи/наброски доказательств; уметь строго воспроизводить все детали доказательства необязательно, хотя это было бы дополнительным плюсом (например, для получения оценки за теорию выше 3 баллов вы должны уметь рассказывать алгоритм арифметического кодирования; при этом уметь строго доказывать, что он обладает нужными свойствами уже не обязательно).

В случае незнания базовых определений и формулировок (например, студент не может дать определение энтропии Шеннона или Колмогоровской сложности) ставится оценка неуд и вы отправляетесь на пересдачу.

\end{document}

